[SRW]機戰25周年生放送第四回 有機戰V PV2

前回

香港時間星期二8點開始
直播地址

是日重點
-機戰V PV2及其他新情報
-新產品情報
CC機戰XO的新動情報應沒太多人想知

出演者︰桑島法子(出演角色沒有史黛拉)、赤羽根健治、寺田貴信、佐竹伸也、オオチヒロアキ、他

另外之前FAMI通與寺田做了有關皇帝萬能俠G的訪談，機戰世界有中譯

高登個post仲推得快過呢度

冇stella?

明明動物節自己話有

出演表上面無寫，一係最後cut左一係當隱藏

另補番官方youtube唔係比武藏巴屌

原來要下星期二先有消息............出番去先 .......

佢好似冇過來，不過嗰邊都記得補番

原來佢已經係嗰邊屌左

呢邊真係迎乎無人推

先留名

果邊有人話唔想見到萬能俠系列所以推咗幾頁
話時話都幾耐冇見過巨靈神

好無謂，唔鐘意咪唔好用 十幾套作品總有套唔啱心水

留名
有曉擊霸同轟格殊用就ok
其他機冇乜所謂

連登都係得某幾個台多人

未有片傾唔到計啫

到時正game上場都少人就好笑

嗰期多game出 真係好難講

我都諗緊玩nier定機戰先

一定玩

少game我都無時間玩

輕輕一推
希望PV2會有驚喜

希望有第三彈

入得場

開始未?

留名等睇限米煮限飯

Start

PV2來了

馬反後100年
咁即係又要跳時空？

UC有招咁既野?

敗家仔打乜?

X1FC打寶少AI

大和號d畫面

好LAG

玩唔切 我連人中6都未入

半身!!!!!

波太君

半身! 係半身!!

FMP原作敵機都來了
尤莉嘉

二號機肯出666

好撚滾動

JAM PROJECT幾時都咁正

把武器之前MG模型好似有

最初仲以為係過場劇情語音:「怎麼大家都老了?」

PV無敵超人合體技動作特別硬
已經唔知佢想還原原作定點

Extra order 整到好g gen feel

太和號係咪有特權？係咪大撚晒？

係

估唔到有企鵝有…

係 咁今次凱撒衛應該有劇情

唔知百合香會用邊架出黎

見到同ZZ作畫咁大分別真係好撚嬲

太和號2199動畫超神級3DCG，還原到出黎好感動
最好還原到招自殺式撞擊

點解同垃圾Z3 差遠

決定雙入以表支持

桑島法子（スーパーロボット大戦Ｖ ミスマル・ユリカ役、ヴィヴィアン役、森雪役、ユリーシャ・イスカンダル役）

無Stella，可能種死都係後日談？
做龍舞班人前輩？

個勢可能上埋C而未必好似W咁
而家好似講緊

唔出奇 其實SEED-D冇劇情仲好
如果今次都係後日談希望可以做到好似UX咁

夠鐘熄片

同明人合體坐黑百合

對白都講左係撫子

寺田要救機戰

唔好提G死

估佢唔到
不過天龍舞隻野見親都諗起當時舞台show的事

隻皇帝G有實物睇

PV2

ff下啫

PV2竟然無ZZ，話哂久違的再戰參

無架啦，係咁架啦，ZZ都係用黎做陪襯

照用, 咁耐冇出

理撚得佢

無睇SEED 3 左邊隻咩黎 ??

有無人會好似我咁，到時一定會用F91？
仲要入返ETERNAL WIND得BGM？
雖然其實部野係量產型F91，連金身都無

冇F91 何來ETERNAL WIND

而且今集又冇講可以自訂BGM

2月23 pv3??

話唔埋後面會加番MEPE
反正鋼鐵七人臨尾部量產型都有MEPE

自
記錯323 賣

撫子號大和號...
戰艦既戰力.....

好似話之前生放提及過有，不過無咪唔入囉
機照用姐

應該有mepe

好多gundam
同埋終於變番3d棋盤
明明mx已經有既野居然cancel左

z2就話轉落手提機先要cut

z3 就真係

Fami公開新原創角色

今集d原創女角幾正

PV安娜搵剎那做教練
笑左

唔知有冇得用紅色果隻龍公主

點會無

單機，出哂gundam都冇其他位出機

根據原作最後都會加入架啦
不如估下今次會有咩隱藏機

大和號好明顯係今作親生仔啦
pv1 d 主線keyword 乜鬼宇宙移民全部都關大和號事
btw 封面圖兩部戰艦夾埋岩岩好就係大和撫子

一個巨乳一個貧乳
百貸應百客

希望今次黑百合早d出場比人用

我估企鵝或者放隱藏？

岩岩睇完pv2 總結少少感想
百合香好撚大波
機體近鏡都係濛到仆街
超級大和號大戰
技能part 本來以為係每個pilot 有獨立技能樹幾有創意
你整到咁多舊魚 整高級技能仲要逐個禁出黎麻撚煩
全金招合體技演出好好多 z3 簡直不知所謂
百合香好撚大波
某d cutin 會隱形對話框好評
終於有3d 地圖加劇情角色半身像好撚感動
無敵三兄弟少左g7 但係社長招技比左舞人
然而今集唔行pp制
百合香好撚大波

架psv終於可以出返黎

今集個PV麻麻， 可能因為上一個已經出左隻歌既關係， 同埋大和號壓唔到場， 一見到古代我諗起 木村拓哉

技能樹變左用公家錢買技我覺得ok,好過d tacP集中晒係堆打手身上,可以分散投資落唔同人度,裝下技就連2軍都有得上場

高級技能要先生產低級技能個概念ok既,仲要逐個計錢,唔洗俾人一開波就係唔係都個個鬥爭心氣限,雖然打到咁上下一定錢多到係咁買

PV2部分戰鬥動畫例如泰坦3個合體技睇落好似好矇 ps4?

特急 黑加爾，女忍

fmp如果真係有白野蠻 鬥秘銀m9

隱藏會有M6 同白野蠻

宗介用到白野蠻爛晒就轉M6 救女女，爆埋轉8仔玩戰場告白

天獄都已經有石弓啦 但係連J出血的1打11都無整到出黎
其實講得無錯，Z3時比佢有閹割版ARX-7根本係錯左，雖然係偷懶唔整多set有M6A3的合體技

話時話原作內容係咪唔講咁多好D，反正四期今年就出

Agger
其實而家公家開技能樹呢個概念係OK，但係都係想好似魔裝咁每個角色可以有一個專用技買
不過我真係想像唔到敵BOSS人馬那版技能會有幾多野堆左響度

有勇者急先鋒真係濕撚哂

無講最重要果d啦

唔止 M6 A3 ,連8仔加毛M9 加 克魯滋蘇聯機合體技都無

BX 佢都無加返alex騎士團合體技 同出光之弓

只入psv

W劇場版嘅佢冇cut-in 今次終於有

其實大家鍾唔鍾意用泰坦3同珍寶3
基本上我都會練因為我幾鍾意破嵐万丈
覺得佢地依家好似取代咗以前兩部電磁俠嘅位咁

我鍾意電磁俠多D

萬丈個CV（鈴置）過左身咁耐，但泰坦3都仍然不停參戰
結果就係無新錄對白，連合體技都因為當年有聲機戰都無合體技要夾硬砌

我知呀
有諗過既然林友德都搵人代配
其實萬丈都可以嘅

幾鐘意泰坦3

萬丈一出必雪 佢真係好撚煩 老是常出現 珍寶又係 幾時先可以消失幾集

變左做機戰k基拉大和裝廿招技做final boss

起碼佢都係一部，macrossf 有5部飛雞

痴撚線 超時空要塞又係一出場就扯火 心諗幾時先會完左佢個故事 我最多都係用yf-21

cut撚f晒佢，淨係出一部7 巴沙拿咪算

得巴沙拿係 必出

同好
之前down番機戰AP打
泰坦3個boss真係惡夢
到依家仲係卡緊關

今次特急後期d卒仲屌鬼

動畫入面會再生 無限能源

大和號D戰鬥動畫偏心到..
睇黎會係我玩機戰廿幾年第一次升爆既戰艦

唔知曉擊霸同轟格殊有無得換乘,想俾條女用曉擊霸

我都係 我諗應該有嘅
轟格殊比條仔用好似熱血d
計都羅候劍

萬丈a夢救過好多人架
反而超時空要塞f班柒頭咪撚再比我見到佢地

同埋今次應該係隔左好耐之後萬丈終於再有劇情

上次泰坦3有劇情果集係咪已經係R

中文係咪無限定?
係的話有無凶鳥同計都劍玩?

我都好鍾意用die down tree

仲未知中文豪華版details

我8歲開始玩第2次機戰咁耐，個d咩v型俠 日月星機器人都係雪到佢做雪條

即係你玩得少

原創女角叫得好脫力，期待換承

一直都唔見有CB X3，原著得返一部X1拎黎FULL CLOTH，
唔通金格度一直渣量產F91過世

係波出x1fc金格度咪無機渣

如果係有得改成最終決戰仕樣既量產F91其實唔差 (好似係

裝番生物電腦比佢玩MEPE已經飛天啦

隱藏機x3咪得

反而唔想見到Seed

今集mr武士道應該又係得架垃圾bravo用
想要flag/須佐呀

講明劇場版...

咪係
同埋SolBrave隊一齊攻擊幾撚型

agger

希望大和號廚到喊
深雪呢dllm

有鐵壁同正義呢兩個精神的話廚硬

有先算

唔覺得會有

召喚攻擊

mr武士道真男人有極

做到ux個種流暢度既話都可以
睇死又係z3咁得三招定兩招

初釘之yoyo 勁好用
有少少距離 en扣唔多 體型補正完又夠力

仲要多精神
最上一次見到兩架電磁俠已經係L

有埋膠街架真係會射埋出黎

今集2部鐵甲己經吸引到我買
d招式霸氣到

部ZERO招Iron Cutter真係好型

有無人訂咗日版?
可唔可以講下幾錢, 普通/豪華 同埋係邊度訂?

L 個陣放埋同一隊覺醒合體技連發勁撚到仆街

V型冇乜煩膠感覺 萬丈就真係煩到一個點 佢出親場好似救撚左個世界咁 屌 v型個機戰個劇情 出親都係教佢合體 好悶

我睇pv已經覺得型到癲左 靚到爆

又靚 cg睇落仲要好長

咁多高達，我實會變左做超級高達大戰
啊寶，z ,zz， 敗家仔，海盜高達，f91,unicorn ,自由，正義，命運，00,武士道…高達出哂既，話其他機應該都唔洗出

淨係"三gundam"同freedom 已經完場

海盜 一出就出x1fc 兼無收晒堆故事 已經收左量產海盜，F90皮

seed d 睇落就係完左故事，又無講曉

應該收左西，曉，橙狗，黑狗 呢四部 皮

mk2 危危乎，可能收埋mk2皮

睇下之後 有無新片 出現f90,mk2,曉,橙狗,黑狗

好耐冇見既初號機

Mk 2 有呀，唔好唔記得zz班人仔全部都有得出，比查/艾露他們都有機體可用

咁都好d

但有幾可會出齊ZZ班友
浄係出捷度已經夠
話時話露卡係咪要同嘉美尤爭zeta用

之前咪有圖,艾露係suborder有出

講得唔清楚
我嘅意思係出撃
今集唔似之前有小隊
所以淨係用主角果堆可能已經唔夠位出埋ZZ班友

玩Alpha 3嗰陣都係將大天使同Battle 7玩無雙
今集有大和，撫子，林友德多個選擇

仲有最強戰艦真龍

林友德渣z定93定96部艦

泰莎 尤利嘉 琉璃

今集好多戰艦

今集有冇真龍

Btw 真龍仲癲過班真實系

點會冇 有真三一就有佢架啦

以上集經驗林友德應係0096設定
Alpha 3有核彈用勁好多
唔知V會唔會加呢招

如果佢出晒，uc應該會有三部戰艦，新亞加瑪、林友徳、十二妹嗰部。。。連埋天人、泰莎、真龍，撫子2部、大和號。。。多到呢。。。

但係最盡出3部你簡 一定係真龍 大和 必出

仲有海盜、SEED D 2部，仲可以多一部珍寶3既(z1出場)

超級戰艦大戰

同埋撫子

真係淨係出戰艦都夠玩

艦collect

特急 大火車如果滿改係一回合修完部機 又係必出

本身仲期待有天元 不過好彩仲有ARX-7

今次要打果堆敵人唔洗出天元都夠打啦
除咗萬能俠同無敵超人全部真實系咁滯

會唔會攪到有版剩係出戰艦打

好在佢無天元，如果唔係關關都係大和，天元，真龍呢三部，其他想出都出唔到

z3有呀

DLC關

對真龍冇興趣，一定要出林友德，大和號

其實有冇人有買佢d DLC關玩
我有買高達果堆
同埋天元+Gunbuster同三部EVA特訓果關
有特殊台詞

李呀寶

淨係飛機變返人形反推一野掃曬D ELS果下已經贏曬其他機

艦位應該留晒俾大和撫子, 林友德落艦用泰坦3打啦

根據以前手提機都係出單機，應該最多有四隻艦出

記得W同L可以當d艦係unit咁出
可能今集都可以咁做

估下今集剎那要開幾多次trans am burst

肯定有unicorn對大佛份

如果真係可以咁做,今集咁多艦
應該會有人剩係靠出艦打爆機

對於我呢啲淨係用戰艦推上前線嚟講
戰艦無雙一定要玩

其實我睇官網個畫面比較
唔係好覺有咩分別

大家覺唔覺得翻譯譯到好累贅，佢單純將日文變中文，但係無考慮到中文意思同語法問題

邊度睇

機戰d梗 要對堆動畫有深入既了解先譯得好

好既翻譯組有星組
垃圾就 翻係ap個個

咁啱睇多次段中文pv炸，我見巴哈有post逐句話佢譯得差

限定版啲歌好似好正
但得日文

有beyond the time
you get to burning
heart

不過點解有time to come...

曉擊霸/轟格殊呀嘛

我知呀 咁即係本身無time to come 首bgm？

其實翻釋問題全世界都係咁
加上翻釋做中文本身已經唔易
機戰對白量又大
佢肯做都已經叫唔話得
雖然我自己咁多年都係玩日版

話要出中文都係台仔最大聲之嘛
出左又屌得最大聲

Zeta都幾耐冇出過OP2首BGM
仲有宇宙を駆ける～ゼータ発動～
Z2同Z3得番閃光の中のMS

天獄出飛機撞撞好似有

我記得係冇 出911同大刀劈都係配閃光の中のMS
要自己入番首BGM

有新片影大和號、主角機同X1
應該係頭幾關的事

咁早有X1 點出F91

無f91 金格度就無機渣架啦

btw x1 改改最後個招仲帳面細力過大和號最弱既魚雷

size 補正

沖田戰法

部X1未變full cloth嘛

睇完cross ange, 應該會留兩個位俾果兩部map砲機

買PSV版定係買PS4?

PSV會唔會無左d內容

都唔會用X1FC啦

水樹高迴高攻

great 迷路加爾又有合體技

諗起當年alpha有關只係可以出戰機

點會 畫質唔同啫

天使與龍初參戰應該唔會廢得去邊嘅
而且都幾多角色可以用
不過幾好奇d嘅裝甲會唔會同Z2大鐵衞一樣咁脆

天使龍咪即係gundam seed

不過一堆角色會中途離隊..

單機game的話好難出配角啦
我估部野肯定唔會好似翠星咁悲劇先

根據劇中表現唔會廢得去邊嘅
好期待唱歌果招

同啲艦係前線一字排開放map

寺田舞台情報

黑百合最早中期加入
但係無撫子AB支歌仔唱

不能不說台仔的舞台比香港的水平高出不知道多少倍
好難怪日本人咁like去台灣

上次動漫節佢嚟左香港
都有去埋台灣
香港咁少人玩
唔係好fans都唔會玩

好多都係PS2 年代玩過
之後就無玩

呢樣真 可能佢地仲停留喺Alpha系列
而且新出嘅作品唔啱佢地口味
見今次機戰V果堆作品大部分都係懷舊向
應該係想吸引番舊fans去玩

好多人覺得用PS4 玩係浪費部機

中文普通版 個相熟老闆話起碼500up

468-509 啦，根據ggen經驗

天獄篇好似差唔多？

我買PS3天獄果陣好似大約430

我就psv 37x 頭幾日

買左部ps4咁耐係得月之民先玩得耐同重玩再重玩

上年ogmd中文頭一個月企硬470-500up

咁始終機戰算係大作黎 仲要第一次中文化
班友仲唔炒起個價咩

衰在不幾重複捉鬼敢死隊，夜城市地型死人

狗也不屌

月民淨係睇女主角大波人妻姐姐乳搖都可以玩一個月

不如睇天獄篇，老師條腿

メルア

個駕駛倉....

係日本仔咁變態先會諗到

個駕駛艙算正常喇喎
健全

幾想佢可以快d參戰

唔覺..
身邊得我一個人玩
你話GTA FIFA 人中就真係大作啦

og月之民中斷save有卡蒂亞叫統夜轉用HiERo 粒子

話說og 依家有個YouTube有mv

我都係 咁OG對比版權機戰始終小眾向d嘅
試過叫玩開版權機戰嘅朋友玩下OG
佢話冇咩興趣

黑毛 老婆
金毛 女友
紅毛 sp

白毛 NTR

成班無視王女

早見呢隻阿姑翻屋企訓教吧啦

希望今集真三一同真龍有埋另外兩招合體技
一齊放getter beam同 final getter tomahawk

明明再世仲有得用呢招
天獄冇得用結果得番Shin Shine Spark

好撚想玩呀
Psv封撚左塵

想問下，天元突破起家用機上的機戰係咪淨係出現過起ps3 果隻Z

Z3時獄同天獄

諗諗下好似由細到大淨係爆過機戰a
今次玩到後期又要卡關

今時今日機戰仲有卡關呢回事？

我對上一次應該係oe被等級壓制把鬼火

唔係掛近十年會卡關既機戰一隻手數哂

未玩過新個d機戰
我最記得係自己好鍾意升死1 2部機
入敵陣無雙
直到有一日加入左迴避疲倦

魔裝3 真係要計盡格仔去打對面
食一野螺旋雙曲炮即刻歸西

SL

就係要不停SL先過到

唉, 果時賣左PS3 買左PS4先出
MISS左
不過機戰一定唔會移植返去PS4

有招技叫先制

Z2嘅陣容算唔算當年最驚喜

未玩過新個d
其實最驚都係卡關

魔裝3嗰時玩到發脾氣

咁又唔會嘅
基本上依家機戰都會有新手模式
冇乜可能會卡關

最怕就係有好多支線/特別事件
冇觸發差好遠咁

agger
對面敵機有可P又打得遠又痛嘅武器
改爆裝甲都係兩三下就死一架

推下post先
大家今次會玩中文版定日文版

中文

中文，但部psv開頭set左做日本account, 而家唔知點轉

要洗機轉psn先改到

d save係咪跟張記憶卡？
我唔捨得d舊save, 又唔想買多部

日，唔想買中文版

日 中 個初回有咩唔同

有D人會為左轉服買多張卡

想問下係咪得日版有限定

我都想知
暫時中文版冇講話有
應該都係得日版

中文版 同一日出

屌人起英國 如果中冇限定 要買日版都幾撚麻煩

我比較怕某一兩關得某d唔用開既機 要SR就一定要用佢清場之類

基本上每隻都要平均升下
而且依家就算唔出果d機都可以用果個sub order系統升下佢地

最撚驚都真係冇用開個d機
會因為劇情需要強制出左

mf

Psn預購中文版都有特典關
但好似無歌
$529抵唔抵買？

基戰一向貴 我估實體都唔會平過500

死埋一二邊is ok

下星期16/17開正式post

動輪劍

Psv希望500內

希望500內啦
不過都預咗600買PSV普通版

日元收緊皮， 點解加陣啲game 可以咁撚貴。。。

預購會多兩部機用呢樣好似好吸引

本身都預咗會比你用
只不過用code可以早d比你用

想問未玩過機戰 / 唔係機械人迷

只係對戰棋有興趣值得入手嗎 ?

高達有無睇過？

建議你用手機dl gba機戰玩下先
覺得過癮先好買

GBA有四隻 A R D J
第一次接觸機戰可以玩機戰J
因為戰鬥畫面最靚而且唔算難玩
有興趣先玩埋D同R
A就留到最後先
直接玩機戰A可能會卡關

無興趣都可以玩

有時未必因爲對機械人有興趣而係對劇情有興趣

我第一次玩機戰都係對機械人無興趣

然後玩玩下就會對入面D作品有興趣而去睇返

之後就次次出機戰都買

如果連三一同鐵甲萬能俠都唔識就窄窄地啦

我都係 玩機戰的確可以認識多d作品

又諗番起a卡到仆街既日子

咁即係其實唔預購都得

PSP隻機戰AP仲卡緊喺打泰坦3個boss果關

都可以咁講 買到第一批貨通常都有code

玩到今日都係唔明點解boss可以又高血又高攻又接近必中又高閃

AP同mx一樣
如果唔係有鐘甲威龍會好撚難玩

mx咁弱智點同ap比

Mx d卒係極厚血又高防
你唔用鐵甲威龍合體技會打好耐

改爆天之志雷馬開熱血Map掃啦，仲合體技

第一次玩係小學時候玩姨丈新機戰地上篇最終話個save
正式第一隻係J，唔計當時有追的Seed而認識左機動戰艦、宇宙騎士同FMP，此後不能自拔

底力

最麻煩係前面重有幾個boss

係呀 真係諗唔到點打

我第一隻應該係W 之後係J
後來都有用模擬器玩番GBA另外果幾隻
記得表哥仲送咗隻Alpha比我日煲夜煲
Btw我都有玩新機戰 打一關load十世

以前玩都係狂sl
屈到人地打唔中

ap有亂數保存，save load係無用 99%打唔中，你load 100次都係打唔中

除非行多步再保存

最on9都係升爆甲既坦都可以一下死

gba個隻a唔難丫

push

D經典作品既機械人都識既 , 但唔記得哂故仔了

但主要想問隻GAME既戰略成份 / 育成之類正唔正 ?

諗住聽日去睇下有得訂未

戰略成份集集都係睇你想唔想挑戰自己
有d boss要擊落係要用腦排陣不停試
只為過關既就絕對無難度
育成方面有愛便是王

近年真係難打嘅boss其實唔多
都係多HP要慢慢磨 同埋注意MAP炮
如果會回血就更加有挑戰性
好似2nd OG隻破滅之王

0改0養成全sr好難wow

垃圾

屌佢啦

當年磨撚咗50幾turn
好彩曾伽有SP回復

隔幾turn用魂慢慢磨

呢d一定打得死既boss有咩難度
打一定血量會走佬個d先好玩
Z3隻屍空我打唔爆

好似og 個大頭仲好啦

買唔到初回都唔怕啦送d咁既野

好彩我買左數位版
有得早d用曉擊霸就夠

ggen個個套最高汁

突然間好期待

好想快啲邊玩邊扮駕駛員一齊大叫出絕招！一

聽講C3好似有試玩
有冇巴打會去睇下港譯翻譯成點

好想快d玩
部pav封封地塵

唔鍾意出呢啲boss
我寧願佢出難啲過關
根本應該一開始有難度俾人揀啦

上面話卡mx同a係 認真？ 我細細個開始接觸機戰，一黎就玩a，直通嫁喎 印像中 中學果陣打mx都冇乜點卡。定係有出更新加左難度

繁中版係跟台灣翻譯?

今集無小隊反而覺得幾好

同埋PP全隊共享都幾好

唔駛成日就住用邊隻練PP

台狗人工平嘛

一諗到每關都要諗揀咩機出動就頭痛
今集好多機都想練

咁買返日文算

今次真係隻隻都想用

行緊C3見到中文版試玩
見到托比亞譯咗做杜比安

咁大獲

好似係港譯黎
因為見到叫海盜高達而唔係鋼彈

係港釋就可以一戰

因為就出機戰連仁王都唔買，快D出啦…

係
希望港譯會用番鐵甲/三一萬能俠
唔想見到無敵鐵金剛同蓋特

+1

初版MX同A應該唔難，AP同MXP另計但MXP都唔係難好多

BTW試玩左，大和號黐撚線，托比亞預設底力8

覺得中文版翻譯成點?